衞生署稱疫情令戒煙求助增 聯同機構寄戒煙物品予市民

衞生署資助不同機構提供免費的戒煙服務，包括提供免費的戒煙藥、戒煙輔導、中醫針灸和衞生署的戒煙熱線等。疫情期間，為減少市民外出次數，衞生署聯同東華三院戒煙綜合服務中心進行郵遞免費戒煙藥物「寄住戒」計劃，配合電話和網上輔導，協助市民及早戒煙。

東華三院戒煙綜合服務督導主任陳靜嫻表示，由2月至6月期間，先導計劃已為約400多名市民提供郵遞戒煙及網上服務，當中有約6成煙民可以成功戒煙。陳靜嫻相信，疫情期間，市民戒煙主要因為公眾地方吸煙不方便及健康原因。有關計劃會為市民作評估，3天後會寄戒煙物品給他們，包括尼古丁香口膠、戒煙糖和戒煙貼等。輔導員每一至兩星期用電話跟進情況，作遙距輔導。

衞生署控煙酒辦公室高級醫生倪奕衡表示，吸煙人士患上肺炎後病情惡化，死亡風險會比非吸煙者高，香煙當中含有超過7000種化學物，會削弱肺炎的防禦功能，令整體免疫力下降。

他又說，自從發現有吸煙者沒戴口罩並確診，其後疑傳染他人後，衞生署戒煙熱線接獲的求助數字，由之前的每日平均約20個，曾增加至每日約40至60個，反映數字增加與疫情有一定關係。

點解D政府宣傳計劃slogan, 咁鐘意用食字gag.....?

推出尼姑丁油口罩未?

食左8年煙既煙鏟 用呢個app頂住

因為懶好笑，以為咁樣就係貼近年輕人，以為年輕人都係白痴

你一日食一包

加油

戒煙始終都係好事黎 加油啊ching

千祈唔好貪平食支那煙

好事黎

靠依嗰咁嘅app真喺辛苦你

Iqos🤣🤣

戎左2 星期 遲左用呢個app 頭7日食尼古丁香口膠 到今日一日食兩粒都夠做 食煙不了